\chapter{Code source}

Le code source et les applications développées font partie intégrante de ce travail. Ils sont disponibles au lien suivant:
\begin{center}
\url{https://github.com/sdefauw/contiki} 
\end{center}

Le dépôt Git est constitué de trois branches ayant des spécificités suivantes: 
\begin{itemize}
\item \textbf{pur}: implémentation et validation pour \acrshort{6LoWPAN-ND} avec routage manuel.
\item \textbf{rpl}: implémentation et validation pour \acrshort{6LoWPAN-ND} avec routage \acrshort{RPL}
\item \textbf{optimization}: implémentation et validation des optimisations entre \acrshort{6LoWPAN-ND} et \acrshort{RPL}
\item \textbf{depl\_cetic}: script et code pour le déploiement de senseurs au sein du CETIC, se base sur la branche "rpl"
\end{itemize}
La branche "otimization" possède l'ensemble du code de la branche "rpl", qui se base sur la branche "pur".